[香港文化傳統] 搭棚技術

眼見最近有人拿到唔少竹但都當垃圾掉落地下
特此宣傳下香港既文化傳統 -- 搭棚技術
當技術熟練時，要搭有相當體積既結構需時只要十至十五分鐘即可

基本材料:
1. 篾仔

2. 竹 (普遍拿到都係約6米 ~ 9米)

3. 鋸 (用來鋸竹至更短既長度，未必有此需要)

紮竹技巧:
傳統紮竹技巧係唔需要打結，只單靠篾仔自身不停打轉產生既摩擦力
所以技術熟練時係會比膠索帶紮得更快, 更穩
可留意以下YOUTUBE 片段 為基本紮竹技巧 (1:35 開始)

推

推! 8月5罷工!!!!!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史